「過境」變「準訪問」規格大突破

2018年08月15日

「過境」變「準訪問」規格大突破

■蔡英文與新墨西哥州州長馬蒂內茲在圖書館內合照。路透社

台灣師範大學政治學研究所范世平教授指出，蔡英文過境洛杉磯發表公開演說，雖然和1996年台灣前總統李登輝訪美在母校康奈爾大學演講仍有距離，但已超出另一名總統馬英九過境美國的外訪規格，把「過境」變成「準訪問」，是很大的突破。

范世平指出，李登輝1996年在康奈爾大學發表公開演說，令中國非常不滿，給美國很大壓力，自此台灣總統過境美國不能有公開行程或演說，前總統陳水扁、馬英九都是過境，或僅參訪民間組織。

馬英九2014年過境洛杉磯，訪問列根圖書館，隨團記者採訪受限，無法在美國境內發稿。相反，蔡此行同樣過境洛杉磯，隨團記者可以自由採訪。除了蔡、馬外，李登輝、前副總統呂秀蓮及前台灣行政院長江宜樺也先後在2001、2003及2014年訪問列根圖書館。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
列根圖書館演說 蔡英文：自由及未來不可妥協

下一則
下一則
肯雅政府擊斃殺台客河馬 民眾不滿觸發反華情緒